<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[MAC0215 Blog]]></title><description><![CDATA[A simple blog with updates on my research being conducted as part of the discipline MAC0215]]></description><link>https://victorhmp.github.io/mac0215-blog/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sun, 02 Sep 2018 15:40:09 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Coleta de dados]]></title><description><![CDATA[Quinta-feira, dia 30 de agosto, tive uma reunião com meu co-orientador Renato Cordeiro para discutir a obtenção dos dados obtidos das…]]></description><link>https://victorhmp.github.io/mac0215-blog//coleta-de-dados/</link><guid isPermaLink="false">https://victorhmp.github.io/mac0215-blog//coleta-de-dados/</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 15:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Quinta-feira, dia 30 de agosto, tive uma reunião com meu co-orientador Renato Cordeiro para discutir a obtenção dos dados obtidos das incrições de edições anteriores do HackathonUSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada edição do HackathonUSP possui um diretório no &lt;em&gt;Google Drive&lt;/em&gt; contendo diversos arquivos de enteresse da organização de cada edição do evento. É nesses diretórios que estão as &lt;strong&gt;planilhas&lt;/strong&gt; com os dados obtidos dos formulários de inscrição. Para ter acesso aos dados, o Renato me concedeu acesso aos repositórios das quatro edições anteriores do HackathonUSP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passamos por todas as planilhas e formulários para ter uma ideia de como os dados estão estruturados. Percebemos que algumas planilhas estão sem os “nomes” dos campos coletados dos formulários, o que deverá ser corrigido no tratamento desses dados. Além disso, os formulários utilizados em todas as edições utilizavam os mesmos campos, o que facilita a padronização desses dados. Outra característica que ajudará na análise é que nas planilhas, os inscritos selecionados estão classificados por critérios de seleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ponderamos também a inclusão ou não dos dados referentes à edição 2016.1 do HackathonUSP, que ocorreu na sede da empresa Nubank, já que esse hackathon não foi exclusivamente para alunos da USP. Por enquanto, decidimos que vamos utilizar os dados referentes apenas aos alunos da USP incritos e selecionados, mas isso ainda será discutido futuramente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por final, discutimos opções de onde armazenar os dados coletados de maneira que permitisse versionamento, conforme fossemos trabalhando sobre eles. Pensamos em opções como &lt;em&gt;Google Drive&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dropbox&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Git&lt;/em&gt;, sendo a última a mais provável.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>